.. _module.robot.description:

####################################
1. Описание
####################################

******************************
Общее
******************************
Модуль обеспечивает всю необходимую функциональность для создания любого программного робота RPA. Модуль робота поставляется в качестве библиотеки Python, что позволяет с легкостью интегрировать его в другие проекты перспективных технологий.

**Содержит**

- **Уровень доступа к элементам локального приложения (win32, UI automation), и веб приложения**

  - UIDesktop: инструменты взаимодействия с элементами локального приложения (взаимодействие с ОС через протоколы win32, UI automation). Перейти к описанию функций: :ref:`module.robot.uidesktop`
  - UIWeb: инструменты взаимодействия с элементами веб приложения. Перейти к описанию функций: :ref:`module.robot.uiweb`

- **Уровень доступа к текстовым каналам передачи данных (клавиатура, буфер обмена)**

  - Keyboard: инструменты взаимодействия с клавиатурой. Перейти к описанию функций: :ref:`module.robot.keyboard`
  - Clipboard: инструменты взаимодействия с буфером обмена. Перейти к описанию функций: :ref:`module.robot.clipboard`

- **Уровень доступа к графическим каналам передачи данных (мышь, экран)**

  - Mouse: инструменты взаимодействия с мышью. Перейти к описанию функций: :ref:`module.robot.mouse`
  - Screen: инструменты взаимодействия с эраном рабочего стола. Перейти к описанию функций: :ref:`module.robot.screen`
  
- **Уровень доступа к звуковым каналам передачи данных (микрофон, динамик)**

  - Audio: инструменты взаимодействия с аудио. Перейти к описанию функций: :ref:`module.robot.audio`


Дорогие коллеги!

Мы знаем, что с pyOpenRPA вы сможете существенно улучшить качество вашего бизнеса. Платформа роботизации pyOpenRPA - это разработка, которая дает возможность делать виртуальных сотрудников (программных роботов RPA) выгодными, начиная от эффекта всего в **10 тыс. руб.** И управлять ими будете только Вы! 

Если у вас останутся вопросы, то вы всегда можете обратиться в центр поддержки клиентов pyOpenRPA. Контакты: :ref:`3.-Copyrights-&-Contacts`

pyOpenRPA - роботы помогут!

******************************
Примеры
******************************

**Ниже преставлен пример использования инструментов робота.**

.. code-block:: python

	import time
	from pyOpenRPA.Robot import UIDesktop

	# UIDesktop: Работа с 1С
	lDemoBaseSelector = [{"title":"Запуск 1С:Предприятия","class_name":"V8TopLevelFrameTaxiStarter","backend":"uia"},{"title":"DEMO", "depth_start": 5, "depth_end": 5}]
	lDemoBase = UIDesktop.UIOSelector_Get_UIO(lDemoBaseSelector)
	lDemoBase.draw_outline()
	time.sleep(2.0)
	lRunBaseSelector = [{"title":"Запуск 1С:Предприятия","class_name":"V8TopLevelFrameTaxiStarter","backend":"uia"},{"title":"1С:Предприятие", "depth_start": 4, "depth_end": 4}]
	lRunBase = UIDesktop.UIOSelector_Get_UIO(lRunBaseSelector)
	lRunBase.draw_outline()
	time.sleep(2.0)
	lRunBase.click_input()

	# ОТКРЫТЬ ЗАКАЗЫ ПОКУПАТЕЛЕЙ
	lOrderNumberSelector = [{"title":"Управление нашей фирмой, редакция 1.6","class_name":"V8TopLevelFrameSDI","backend":"uia"},{"title":"АСФР-000036 Номер", "depth_start": 13, "depth_end": 13}]
	UIDesktop.UIOSelector_Get_UIO(lOrderNumberSelector).draw_outline()
	UIDesktop.UIOSelector_Get_UIO(lOrderNumberSelector).double_click_input()

	time.sleep(1.0)
	lCommentSelector = [{"title":"Управление нашей фирмой, редакция 1.6","class_name":"V8TopLevelFrameSDI","backend":"uia"},{"control_type":"Pane"},{"control_type":"Pane"},{"control_type":"Pane"},{"control_type":"Pane"},{"control_type":"Pane"},{"control_type":"Pane"},{"control_type":"Pane"},{"title":"","control_type":"Edit", "depth_start": 1, "depth_end": 10}]
	UIDesktop.UIOSelector_Get_UIO(lCommentSelector).draw_outline()
	UIDesktop.UIOSelector_Get_UIO(lCommentSelector).set_edit_text("Заказ исполнен роботом")

	# UIWeb: Работа с браузером
	# WIKI TO DO

	# Keyboard: Взаимодействие с клавиатурой
	import ctypes  # An included library with Python install.
	from pyOpenRPA.Robot import Keyboard
	from pyOpenRPA.Robot import Clipboard
	Keyboard.send("win+r")
	time.sleep(0.3)
	Keyboard.write("cmd")
	time.sleep(0.3)
	Keyboard.send("enter")
	time.sleep(0.6)
	Keyboard.write("echo %time%")
	time.sleep(0.3)
	Keyboard.send("enter")
	time.sleep(0.3)
	Keyboard.send("ctrl+a")
	time.sleep(0.6)
	Clipboard.ClipboardSet("")
	Keyboard.send("ctrl+c")
	time.sleep(0.6)
	lTextRaw = Clipboard.ClipboardGet()
	lTimeStr = lTextRaw.split("\n")[-3]

	def msg_box(title, text, style):
		return ctypes.windll.user32.MessageBoxW(0, text, title, style)
	msg_box('Робот на клавиатуре', f'Робот извлек время из консоли: {lTimeStr}', 0)

	# Mouse: Взаимодействие с мышью
	from pyOpenRPA.Robot import Mouse
	# Нарисовать букву Я
	x = -50
	y = 150
	Mouse.mouseDown(x+100,y+0)
	Mouse.moveTo(x+100,y+100)
	Mouse.moveTo(x+100,y+50)
	Mouse.moveTo(x+80,y+30)
	Mouse.moveTo(x+100,y+0)
	Mouse.moveTo(x+100,y+50)
	Mouse.moveTo(x+80,y+100)
	Mouse.mouseUp()

	time.sleep(0.5)
	# Нарисовать :)
	x = 230
	y = 150
	Mouse.mouseDown(x+0,y+0)
	Mouse.moveTo(x+0,y+75)
	Mouse.mouseUp()

	Mouse.mouseDown(x+75,y+0)
	Mouse.moveTo(x+75,y+75)
	Mouse.mouseUp()

	Mouse.mouseDown(x-30,y+90)
	Mouse.moveTo(x+40,y+130)
	Mouse.moveTo(x+105,y+90)
	Mouse.mouseUp()

******************************
Быстрая навигация
******************************

- `Сообщество pyOpenRPA (telegram) <https://t.me/pyOpenRPA>`_
- `Сообщество pyOpenRPA (tenchat) <https://tenchat.ru/iMaslov?utm_source=19f2a84f-3268-437f-950c-d987ae42af24>`_
- `Сообщество pyOpenRPA (вконтакте) <https://vk.com/pyopenrpa>`_
- `Презентация pyOpenRPA <https://pyopenrpa.ru/Index/pyOpenRPA_product_service.pdf>`_
- `Портал pyOpenRPA <https://pyopenrpa.ru>`_
- `Репозиторий pyOpenRPA <https://gitlab.com/UnicodeLabs/OpenRPA>`_